有冇ching可以解釋下馬力同扭力有咩唔同

馬力大定扭力大架車先跑得快d

加速講扭力，極速講馬力

（好似係）

[orange][馬 /orange]

尾速馬力 加速扭力

留名學野

why not both

想架車快 扭力同馬力都要平行
我諗最簡單既解釋方法就係
馬力就好似速度錶
扭力就好似轉數錶
扭力越大轉數就越加速得越快
轉數越高架車就會越快（直到去到極限要換擋）
差唔多去到紅線就係張個馬力谷到最大
所以轉數越高 馬力都係會越高

所以馬力同扭力係要成正比
唔會話得100lb ft of torque 但係有300hp

好難解釋

巴打講得好啱

不過亦有例外 如Toyota副1GZ-FE偈(大扭力細馬力)，或多數電單車引擎(大馬力細扭力)

馬力=每秒輸出幾多能量
扭力=engine 每轉一圈輸出幾多力去推架車
Horsepower=Torque x rpm /5252
同樣馬力可以用低扭力+高轉速或者高扭力低轉速去達成
假設A車係100kg, 100HP, 100 torque, rpm 5252
B車係100kg, 100HP, 200 toque, rpm 2626
如果兩個engine 都係100% 效率，acceleation同speed 應該係一樣

答返樓主問題，邊架快主要睇hoursepower/weight
當然重有好多因素會影響，因為個system 唔係100%效率，例如個transmission 點設計

多謝ching

學到野

C.C. 和馬力有冇關係？
點解牌費用CC來介定？

高質post ，留名學嘢

利申 睇開Engineer explained

1.以前多數用自然吸氣引擎 除高回轉外 加大容積是提高輸出唯一方法
2.越大排量越多廢排 所以要按量收排污費

當然喺呢個DownSized年代 牌費按容積界定係唔公平…因此歐洲多改以按Co2收費

高汁post學野

我又想問，假設一副1200cc機器乜都唔改，單單裝隻turbo上去，會唔會有其他副作用？例如用多左油？低轉馬力變差之類

路遙知馬力

呢個post學到野

架車會重咗？
我都想知低轉會唔會慢咗

冇人講ching你老母

係唔可能乜都唔改直上牛的有幾樣野要配合改埋…如中冷器，厚崢口減壓縮，電腦程式，洩壓閥，加大供油咀等，加咁多嘢多少都會重咗

增壓係以渦輪增壓器增加空氣，同時配合更多燃料造成更大爆炸，所以肯定比同級容積自然吸氣引擎更加耗油例如新Stepwgn用的L15B 1.5L Turbo就不比以前R20A 2.0 NA慳油太多

至於低轉馬力變差，小弟我認為兩睇啦如Civic Type R FK2的K20C1用咁大隻牛，即使有電子洩壓閥都救唔到低轉Turbo Lag問題…反之亦然，同樣用電子洩壓閥的L15B就冇低轉Turbo Lag問題，而福士喺Golf MK7 Facelift用的EA211 EVO 1.5T偈就用VTG可變渦輪扇葉解決呢個問題，同屬福士集團的奧迪就更傾向使用48V電控渦輪

萬事得副2.5T新偈仲屈機，直情諗埋動態增壓渦輪，(下删一萬字)，人見光夫先生好波

悶親大家 Sor for 1999

咁如果想改善架車低轉扭力不足問題（高轉馬力好似唔多適合日常用）
有咩方法？直接改引擎？supercharge？定係改電腦？

喺香港torque緊要d

係咪冇聽書
都話 hp=tq x rpm
tq= hp/rpm
即係話你加大馬力就會加torque

其實好多野可以改 不過好撚貴
根本唔值 不如換車

理論上係啱的

👆但呢個定律未必適用於所有情況，例如F22C1的活塞行程長咗…容積大咗160cc，但最大馬力由F20C的250PS(JIS)下調到240PS(JIS)，反而扭力由207nm，上升至220nm

巴打你係咪指起步果吓好似力不從心咁？如果係嘅，可以用其他方法改善嘅

例如換細啲隻鈴，改用較稀的機油(先請教專業人仕)，大尾牙……千祈咪裝果啲On9 Padel Box油門放大器

不過學紳士巴話齋，改咁多嘢不如換車好過

留名學改車

留名

Mazda 應該準備去搶埋GTI, Type R 個市場 但Mazda 好快又變MK車

對唔住，我認無聽書
唔好扣我50分我自己出去罰企

起步其實唔大問題，其實我係想佢2000-4000轉既反應可以再強d。
而家副機器3600轉最大扭力13.7kg

用supercharger

如果係落supercharge，一般收費又幾多呢？多唔多野搞同埋驗車會唔會麻煩
sor太多問題因為對改車認識唔多

高質post
留名學野

同問引擎中缸bore大細 x stroke行程長短
點樣影響扭力同馬力??

如以na 2000cc 引擎計:

大bore短stroke
細bore長stroke
86mm x 86mm bore x stroke

以上3種馬力同扭力既分佈應該係點?

留個名先

清你老母

巴打，呢個問題高質喎

大Bore短Stroke=高轉馬力
細Bore長Stroke=低轉扭力

歷史性能名機如EJ207，4G63，RB26DETT全部係大Bore短Stroke

而主打慳油的1NZ-FXE，Honda LEA偈，全部係細Bore長Stroke……當中以Hyundai Ioniq最過份，Bore Stroke Ratio竟然達1.35

而86x86mm Bore to Stroke叫 "square"
歷史上能以此規格達成極高回轉，平衡度佳的引擎僅Honda K20A一款，亦是我改呢個名的原因

2000cc 86mm stroke and bore
難道係gt86？

必須要留名吧

2ZZ-GE亦是一款我十分欣賞的自吸偈

奇在Bore to Stroke Ratio大於1，都仲可以去到咁高轉，Yamaha實在太屈機

多謝巴打解答
K20A真心正，但香港渣H車是原罪。
仲想問多d，以 NA square計SR20比起K20A有咩輸蝕既地方(唔計擺放位置直放及橫放)

點解所有車都係用馬力做賣點，係咪扭力唔能夠全面反映性能

柴油貨車偈扭力一樣好大
因為扭力係馬力equation既一個因素，所以講馬力比起齋講扭力會全面d

但如果你想比較兩架車性能上既分別，就要睇埋扭力
如果你想再知道架車既實際輸出傾向要再睇埋峰值扭力既range

之前JC係Top Gear講AMG果堆怪物果陣都成日講扭力
因為果幾部野d扭力大到架車handle唔到

並不是這樣的

扭力越大/發放越早
理論上等於越慳油

所以車廠宣傳架車慳油，大致上就係以扭力為賣點(當然仲有其他因素)，例如L15A i-DSi引擎，Skyactiv-D 2.2柴偈等

馬力係power
識physics嘅會知道power=force x velocity
force你可以當係載重量
velocity係速度
所以馬力係講緊載重量同速度
所以一部貨車拖頭馬力都好大
但佢未必好快，只係可以載好多貨

DSE數學拎U，文科仔表示佩服同唔係好明公式

利申:粗人一個😂

小弟十分敬重SR20的設計，不過礙於當年技術所限只能用前排後吸的佈局
相比K20A的前吸後排反置式佈局 無疑令輸出打了折扣

路搖知馬力

搭單講
馬力增加唔代表扭力增加 反之亦然
HP=torque*rpm/716
增加轉速都可以影響兩者 仲有齒輪傳動比放大扭矩幾多倍又係另一個問題
扭力好大但係傳動比細未必衰過扭力細既車
手排同自排又唔同計法

即係f=ma
同樣既馬力（f）之下，你要佢更快（a，加速度） 就只可以透過減輕重量（m，質量）達成，好似係牛頓第一定律
拋書包完畢，交返比專家，利申理科

學習了 THX

未睇哂，先留名

玩world of tanks 體會左咩係推重比(馬力/重量)
玩Gran Turismo 知道左除了有馬力(HP)仲有扭矩(公斤/米)

馬力與扭力哪一項最能具體代表車輛性能？有人說「起步靠扭力，加 速靠馬力」，也有人說「馬力大代表極速高，扭力大代表加速好」，其實這些都是片段的錯誤解釋，其實車輛的前進一定是靠引擎所發揮 的扭力，所謂的「扭力」在物理學上應稱為「扭矩」，因為以訛傳訛的結果，大家都說成「扭力」，也就從此流傳下來，為導正視聽，
本文以下皆稱為「扭矩」。

扭 矩的理念從國小時候的「杠杆原理」就說明過了，定義是「垂直方向的力乘上與旋轉中心的距離」，公製單位為牛頓-米(N-m)，除以重力加速度 9.8m/sec2之後，單位可換算成國人熟悉的公斤-米(kg-m)。英製單位則 為磅因- (lb-ft)，在美國車的型錄上較為常見，若要轉換成公製，只要將lb-ft的數字除以7.22即可。

汽車驅動力的計算模式︰

將 扭矩除以車輪半徑即可由引擎馬力－扭力輸出曲線圖可發現，在每一個轉速下都有一個相對的 扭矩數值，這些數值要如何轉換成實際推展汽車的力量呢？答案很簡單，就是「除以一個長度」，便可獲得「力」的數據。舉例而言，一 部1.6升的引擎大約可發揮15.0kg-m的最大扭力，此時若直接連上185/ 60R14尺寸的胎環，半徑約為41公分，則經由車輪所發揮的推進力量為15/0.41=36.6公斤的力量(事實上公斤並不是力量的單位，而是重量的單 位，須乘以重力加速度9.8m/sec2才是力的標準單位「牛頓」)。

36公斤的力量怎么推展一公公頓的車重呢？而且動輒數千轉的引擎 轉速更不可能恰好成為胎環轉速，否則車子不就飛起來了？幸好聰明的人類發明了「齒輪」，利用不同大小的齒輪相連搭配，可以將旋轉的速度降低，同時將扭矩放 大。由於齒輪的圓周比就是半徑比，因此從小齒輪傳遞動力至大齒輪時，轉動的速度降低的比率以及扭矩放大的倍數，都恰好等於兩齒輪的齒數比例，這個比例就是 所謂的「齒輪比」。

舉例說明，以小齒輪帶動大齒輪，假設小齒輪的齒數為15齒，大齒輪的齒數為45齒。
當小齒輪以3000rpm的轉速旋轉，而扭矩為20kg-m時，傳遞至大齒輪的轉速便降低了1/3，變成1000rpm；但是扭矩反而放大三倍，成為60kg-m。這就是引擎扭矩經由變速箱可降低轉速並放大扭矩的基本原理。

在 汽車上，引擎輸出至胎環為止共經過兩次扭矩的放大，第一次由變 速箱的檔位作用而產生，第二次則導因於最終齒輪比（或稱最終傳動 比）。扭矩的總放大倍率就是變速箱齒比與最終齒輪比的相乘倍數。舉例來說，手排六代喜美的一檔齒輪比為3.250，最終齒輪比為4.058，而引擎的最大 扭矩為14.6kgm/5500rpm，於是我們可以算出第一檔的最 大扭矩經過放大後為14.6×3.250×4.058=192.55kgm，比原引擎放大了13倍。此時再除以胎環半徑約0.41m，即可獲得推力約為 470公斤。然而上述的數值並不是實際的推力，畢竟機械傳輸的過程中必定有磨 耗損失，因此必須將機械效率的原素考慮在內。

論及機械效率，每經過一個齒輪傳輸，都會產生一次動力損耗，手排變速箱的機械效率約在95%左右，自排變速箱較慘，約剩88%左右，而傳動軸的萬向接頭 效率約為98%，各位自己乘乘看就知道實際的推力還剩多少。整體而 言，汽車的驅動力可由下列公式計算︰

扭矩×變速箱齒比×最終齒輪比×機械效率
驅動力= ────────────────────
胎環半徑（單位為公尺）

馬力亦非「力」乃「功率」的一種
了 解如何將扭矩經由變速箱的齒比放大成為實際推力之後，接著可以研究什麼叫做「馬力」。馬力其實也不是一種「力」，而是一種功率 (Power)的單位，定義為單位時間內所能做「功」的大小。儘管如此，我們不得不繼續使用「馬力」這個名字，畢竟已經用太久了，講「功率」恐怕沒幾個消 費者聽得懂？

功率是由扭矩計算出來的，而計算的公式相當簡單︰功率(W)＝2π× 扭矩(N-m)×轉速(rpm)/60，簡化計算後成為︰功率(kW)=扭矩(N-m) ×轉速(rpm)/9549，詳細的推導請參看方塊文章。然而功率kW要如何 轉換成大家常見的「馬力」呢，這又有一段故事得講。
英製或公製？
1PS=735W；1hp=746W
馬力定義竟然不一樣﹗

談 到引擎的馬力，相信不少人會直覺地想到什麼DIN、SAE、EEC、JIS等等不同測試標準，到底這些標準的差異在哪兒，以後有空再研究；有點誇張的是由 於英製與公製的不同，對「馬力」的定義基本上就不一樣。英製的馬力(hp)定義為︰一匹馬於一分鐘內將200磅因(lb)重的物體拉動165英 (ft)，相乘之後等於33,000ft-lb/min；而公製的馬力(PS)定義則為一匹馬於一分鐘內將75公斤的物體拉動60公尺，相乘之後等於 4500kg-m/min。經過單位換算，(1lb=0.454kg;1ft=30.48cm)竟然發現1hp=4566kg-m/min，與公製的 1PS=4500kg-m有些許差異，而如果以功率W(1W=1Nm/sec= 9.8kgm/sec)來換算的話，可得1hp=746W;1PS=735W兩項不一樣的結果。
同樣是「馬力」，英製馬 力與公製馬力的定義竟然不一樣﹗難道英國馬比較「有力」嗎？

到 底世界上為什麼會有英製與公製的分別，就好像為什麼有的汽車是右駕，有的卻是左駕一樣，是人類永遠難以協調的差異點。若以大家 比較熟悉的幾個測試標準來看，德國的DIN與歐洲共同體的新標準 EEC還有日本的JIS是以公製的PS為馬力單位，而SAE使用的是英製的 hp為單位，但為了避免複雜，本刊一率將馬力的單位標示為hp。近來，越來越多的原廠數據已改提供絕對無爭議的KW作為引擎輸出的功率數值。

不 過話說回來，1PS與1hp之間的差異僅1.5%，每一百匹馬力差1.5匹，差異並不大。一般房車的馬力多半僅在200匹馬力以下，兩者由於定義的差異也 僅3匹馬力左右，因此如果您真要「馬馬計較」，就把SAE 標準的數據多個1.5%吧﹗不過SAE、JIS、DIN、EEC各種測試標準之 間亦有些許差異，這個老問題已經爭論過很多次了，單位之間不能真正劃上等號，然而在差別不怎么多的情況之下，就當作相同吧﹗因此 管他是PS或hp，都差不多可以視為相等。

終於可以做結論了﹗將上述獲得的馬力與功率換算模式代入功率與扭矩的換算公式，並且將扭矩的單位換算為大家熟悉的kg-m之後，可得下列結果︰
英製馬力hp=扭力(kg-m)×引擎轉速(rpm)／727
公製馬力PS =扭力(kg-m)×引擎轉速(rpm)／716

知 道這些公式之後有什麼用呢？從「馬力hp=扭力×轉速/727」看來， 如果能增加引擎轉速，扭力不變的情況下，便能增加馬力。例如若能 將轉速從6000rpm增加到8000rpm，等於增加了33%，但因為凸輪軸的 限制使得8000rpm時的扭力下降了10%，則仍能使馬力增加19.7%，這 說明了時下改裝計算機的為何能在解除斷油後大幅增加馬力。
所以不要被「增加？？匹馬力」的廣告所著魔。

讓 我們從另外一個角度來想︰如果在同樣的轉速下，增加20匹馬力，代表能增加多少推力呢？以最大扭力點發揮於5000rpm的情況下，將公式稍微變換一下， 可發現增加的扭力=20hp×727／ 5000rpm=2.9kgm。再將這個結果代入汽車驅動力的公式，同樣以喜美 的一檔計算，2.9×3.250×4.058/0.41=93公斤。對於一公頓重的車身而言，影響似乎也不怎么大；再者如果相差5匹馬力的話，推力更僅增 加23公斤，可見相差5匹馬力，根本也沒差多少，所以能「增加5匹馬力」的產品，到底應該花多少錢去改裝，您自個兒會拿捏了吧？

大馬力決定真性能﹗
到 底大馬力的車子跑得快，還是大扭力的車子跑得快？從公式可以知 道大馬力的原因是「高轉速的時候仍保有高扭力數值」，也就是說要 有大馬力，不只是低轉速的扭力要好，連高轉速的扭力都得繼續維持 ，這表示扭力與馬力的爭論根本是多餘的，只要能做到高馬力，除了表示各轉速區域的扭力都很大之外，更代表材料技術的優越性，將活塞、進排氣閥門的材質與重 量予以強化與輕量化，才能將引擎轉速提升。

扭矩與功率的換算公式推導
假設一圓的半徑為r(單位為m)，扭矩為T(單位為N- m)，則圓周上切線 方向的力F=T/r，由於功率的定義為「每秒鐘所作的功」，對於圓周?動而言，每旋轉一圈所作的功為︰F×圓周總長2πr 將F=T/r代入計算，每一圈所作的功Work=F×2πr=(T/r)×2πr=2πT
再乘上引擎轉速rpm就是每分鐘所作的功，但功率P的單位是N-m/sec ，所以需除以60，轉換成每秒所作的功。代入公式︰P=T2πrpm/60，將常數整理後，則可得P(kW)=Trpm/9545。

由 上文可見，一台車的動力由發動機傳輸到車輪，需要經過多組齒輪因此有所損耗，如果德製馬力測的是傳遞到車輪上的動力，那麼同樣發動機用在不同車型上的動力 輸出應該不同，試拿bmw330和bmw530做比較，其功率均是225hp/5900rpm；結論，要么bmw在數據上造假，要么它測的是發動機輸出淨值。

我都想知呢樣野

真係唔知
其實喺香港係咪真係換少少野都唔得？

老實講 我眼見有車落左charge都驗到車

我明白呢度係車台
但如果想睇以下呢段，我建議你先忘記咩扭力曲線馬力曲線低轉高扭同波箱。

純粹講緊有條濕收了落個繞住條繩嘅皮帶轆度先。

中文譯horsepower 馬力其實好誤導，
相信呢個都係令大家會理解錯的原因之一

馬力並不是力的單位，是功率
馬力並不是力的單位，是功率
馬力並不是力的單位，是功率

很重要所以要説三次

引擎/摩打嘅功率就即係每秒輸出了(或者準確點，由汽油/電池轉換了)
幾多能量來驅動架一啲嘢

功率越大，即係相同時間之內放更多能量出來。
越多能量，你個皮帶轆就可以行得越快 或者 吊起越重嘅嘢
視乎你個引擎或者摩打點設計，不贅。

至於扭力代表一條轉軸轉嗰陣有幾大力
即係條繩嘅另一頭可以縛住幾重嘅嘢吊起
(呢個都係扭力單位lb ft 嘅出處)

講少少數學
匹數(功率) = 扭力 x 轉速 ÷ 5252

如果功率不變
扭力 同 轉速 一定會互補，
即係一個加時另一個就要減，
想兩樣都要，可以，功率即係匹數要加大

恕我不能同意這個看法，即使同為以PS為馬力單位，JIS同DIN也是大有不同……差異恐怕更大於SAE計法

日版Fit 1.3齋版-->100匹

德版Jazz 1.3齋版-->102匹

即係每100匹已經相差2匹比SAE的1.5匹更多！

以小弟認知，日本JIS基準應是較DIN基準寬鬆，但為何DIN基準用Ron95也能多日版2ps就不得而知……姑勿論如何，上述兩張圖也能證實JIS與DIN之分別

sr20縱置有分前吸後吸咩？

高潮巴問表示:唔計擺放打直定係打橫，而問題亦未包括指定車型，由於K20A未試過直放，所以我搵嚟同為橫放SR20VE偈的Primera TE-V作平面對比

因為前排後吸佈局使然，SR20VE先天失去散熱優勢，撇除直橫偈問題，K20A幾乎擁有巿販車最優秀的Wet Sump系統，鋁制中缸有極強的強度，連桿及活塞強度亦是原裝車上罕見

Best Motoring 2004年耐久測試 AP2,DC5在溫控上相當出色

其實改電腦 tune 返啱部車都已經各方面會增強咗
未必一定要改硬件
原廠 setting 唔會將佢 tune 到最勁
同你電腦超頻一樣 不過車就唔會減少壽命
改完可能慳油咗之餘又好力咗

無，橫放頭轆車先有

好高質巴打
其實SR20VE肯改都可以好快，台灣佬好喜歡玩依副機器，奈何好似巴打咁講先天缺陷。
始終都唔係K20A個皮
sr20有前吸後排咖，不過只係係Btcc/Jtcc 出現過

唉有種既生瑜何生亮的感覺
VTEC轉Cam果種快感的確俘虜不少人的心
但當年有太多好引擎被埋没喺本田光芒下~

SR16VE N1用1.6L就已經做到200ps，連B16B都要拜倒在石榴裙下豐田的Beams同ZZ系引擎被喻為千禧年向本田反擊的一戰，當中2ZZ-GE更有創新的Over-Rev功能

無奈…呢啲事實又有幾多人知？

想問一個問題好耐
會唔會有車有咁既情況

同一架車a點去b點 無速度限制
唔計時

一個keep住低轉 1-2000轉 行慢啲
一個keep住高轉2-3000轉 行快啲

有無可能 高轉係省油過低轉？

好癲 唔知幾多年後先會睇得明
而家無一個term睇得明

巴打好勁
咁我想問下巴打點評價vq35 ?

巴打物理好勁段野係自己打
不過有少少唔明請巴打賜教

引擎/摩打嘅功率就即係每秒輸出了(或者準確點，由汽油/電池轉換了)
幾多能量來驅動架一啲嘢=熱效率

而馬力並非力的單位 係功率的表現
請巴打賜教，力的單位以什麽表示？或是如何計算？或力是什麽

一句講晒馬力係講output power
扭力係講force against distance

牛頓n

效率係另外一樣嘢

副偈設計上可以輸出幾多功率 叫 額定功率 rated power
呢個數係應份做倒嘅
但實際上邊有咁完美吖，總有少少折扣。
呢個百份比 (額定功率 ÷ 實際作功 x 100%) 就係效率

力點計呢個唔係好明...你意思點定義？

力係咩...
呢個要講少少數學

F = ma

其實令到啲嘢有加速度(速率的改變)已經有力
加快減慢係啦，轉彎都係

最後
巴打唔好話賜教啦，分享吓唧
你啲回覆都好高汁

其實我好廢
唔係讀AE…又喺度賣弄獻醜

VQ拎過多年北米Ward's雜誌獎項，而GT-R R35的VR38DETT亦是由VQ開發而來，實力無庸置疑……而衍生版本VQ35HR更是值得留意

小弟愚見，早於3600rpm能釋出13.7kgm這表現喺小車嚟講係相當唔錯

值得留意的是，Supercharer雖然係能加大輸出，但呢個增壓器本身亦要籍曲軸力量帶動，情況就似要揹多副冷氣咁！但調高增壓值增加輸出亦可能要加中冷器，最後可能得不償失

所以除咗Nissan Note之外，也少見原裝細車會咁玩，通常係大容積引擎先會加…若非走到最後一步，個人係唔建議咁改

如果冇估錯 巴打你副偈可能係四缸CR12DE

咁又唔可以參考三缸HR12DDR咁裝叉廚

VQFAMILY

極速睇馬力
加速睇扭力

Ford Ecoboost 係唔係mazda舊mzr引擎改良？
而家既skyactiv算唔算係比ecoboost新一代？
我想知多啲粒skyactiv 2.5 turbo有幾勁，見啲人評新cx-9個個都話加速、力度好有驚喜，好好力咁

自爆番先
而家副偈19.4kgm@4200rpm

帳面上比較好 但實際上比你差很多

Ecoboost同Skyactiv技術係完全無關，兩者引擎缸徑/衝程/容積/概念完全唔同

Skyactiv-G 2.5T解決了的渦輪引擎高壓縮比爆震問題，可變壓力渦輪更是十分聰明做法解決Turbo Lag問題，細缸徑大衝程提供充沛扭力，拎到今年Ward大獎

以下網址慎入…大陸網頁大量簡體字
不過推介俾大家睇

以下網址慎入…大陸網頁大量簡體字
不過推介俾大家睇

第2頁先係精髓

我都係vqfamily 不過只係de
成日都想換sti evo
不過vq 副引擎聲真係好好聽好唔捨得

我都係de咋

日後踏冧副偈可以swap HR

BTW de已經好正喇 又順滑又跑得

留名跟ching學野

上啲鬼佬網睇好似好難喎

個網好正，深度技術文

正是CR12，神人請受我一拜

真係踩冧左既話我會換ls3
無奈已經比我踩到17 萬公里，仲係咁順

不敢 都係Google翻嚟
喺Google打13.7kgm@3600rpm就會出CR12DE

如果荒城巴喺度實屌到我化開

咦…外國巴打喎

點解搭載 轉子引擎 嘅車 可以贏到耐力賽？

巴打呢個講法可能只適用於部份車種
NA督電腦唔會有大提升 Turbo會明顯少少

但有某部份VW車搭載DQ200乾七波箱只能承受大約25kgm扭力，督腦加大動力或使波箱出現故障

係， 香港就唔玩咁大cc 啦

其實督電腦係改咩？
又例如我個情況，督電腦有無用？

假如將呢副新機器放落m3度搶性能車市場
應該唔夠h vw bba r爭
人地全部2000cc馬力220-300匹都有

typeR 巴打好撚勁

好耐冇見過車台有個po一上就要追

認同

高質Po留名

多謝巴打抬舉
小弟只係掛羊頭賣狗肉
楂柒人車嘅傻hi
冇400R巴打楂堅梯咁勁

督腦係重新編寫行車電腦，透過廢除環保限制/加大供油量/加強渦輪增壓值…來達到增加動力效過，對NA引擎而言幾近無效

高質巴打

lm

個頭咁重要4WD 先推得惦，而 Mazda 響 4WD技術上......

但CX-9 個新內龍真係好正 未必夠佛爭，但2.5 Turbo 應該會搶到D Honda/Nissan 個市場

+1